【鐵腕治疆】抖音驚現大量無聲哀傷片 維族人疑傳達失蹤親人訊息

長期遭中共無情打壓的新疆維吾爾族人，近日開始利用短片分享平台「抖音」向外界訴說苦情。據德國之聲報道，「抖音」出現大量維族人錄製的影片，拍攝人表情哀傷，不發一言，只是與背景投射出的親友照片合影。外界猜測，這些維族人試圖透過影片，向外界傳達與失蹤親人相關的求助訊息。而中國外交部發言人耿爽今天聲稱，海外僑民如需協助，可向中國外館反映。

在海外關注新疆再教育營議題的澳洲籍維族人希達雅特（Arslan Hidayat），在社交媒體看到這些影片後，決定將它們集結起來，並轉貼到twitter上分享。

其中一段影片中的維族女子，在旋律哀傷的歌曲中不斷落淚，不發一語，只將手高高舉起，比出數字4的手勢，畫面背景則投射出4名維族男子的合照。另一段影片中的維族女子，同樣流露哀傷的神情，並與背景投射出來的2名維族男子同框。

希達雅特說：「我在留言處看到一些人詢問（影片中的）這些人何時能見到失蹤的親人，也有人說他們很快便能相見。海外維族社群的成員很明顯知道這些在新疆的維族人試圖透過這些影片，傳達與失蹤親人相關的訊息。」

新疆自治區政府主席雪克來提．扎克爾（Shohrat Zakir）今年7月底曾聲稱，大約90%的維族人都已從再教育營釋放出，找到合適工作且賺了不少錢。但希達雅特認為，中國政府一直不願正式對外提出相關證據，所以這些影片或許也是新疆維族人否定政府說詞的一種方式。
至於新疆維族人是否意圖透過這些影片，發起一波新的抗議運動，希達雅特認為，在中國政府嚴格監控新疆境內所有通訊的前提下，這些維族人應該是在沒有刻意串通的情況下，自發地在抖音錄製這些影片。希達雅特在twitter加上hashtag「#WeHearU」，並表示：「我是收到了瓶中信的人」，正試圖將他們的訊息傳遞出去。

Cls

阿拉伯同伊斯蘭國家好多人玩Tiktok , 巴打做野啦 要令全世界伊斯蘭教徒反共

中共想將所有人變成被洗腦,唔識反抗既奴隸機器

但新疆個邊因為地理環境同文化關係已經自成一國咁
中共一直同化唔到佢地

中共用緊極權方式統治,好驚有人起義/反抗,然後全國既奴隸發現原來自己可以做返主人,有樣學樣變全國性就仆街好快收皮

So sad, 香港的未來！

美國有冇可能提供到武器畀維族人?

2047後香港實境

好癲

維吾爾族女孩想跟香港人說：守護你們的民主吧！

維吾爾女子米娜2015年從埃及回國探親期間被關押，遭受酷刑、右耳失聰； 三胞胎嬰兒中一個因不明原因夭折，兩個被強行手術插管進食。三年間，她在獄中目睹九人離世。

僥倖逃出後，米娜終於有機會講述她的經歷。

就算失望，不要絕望

需知道自由民主思想永遠都係共產黨嘅敵人，近排香港人喺遊行、集會、街站、文宣等等工作繁多，攰就要抖下，一定要養足精神，大家唔需要自責，更加唔需要覺得無力感，甚至為此而灰心絕望

而共匪係冇可能自願改革，只有格硬將佢搓圓㩒扁，共匪宜家對內又豬瘟又蟲災，國內嘅豬同埋生果賣出嘅市價已經貴咗好多倍，對外香港事態已經通曬天又同美國打緊貿易戰，相信宜家共匪正處於1989年六四以後30年嚟最大嘅一次內憂外患，香港係有機會贏

各位要明白呢個歷史規律，喺大家都有去為民主自由而努力嘅前題之下，其實係一定會贏，只係我地唔知道幾時先會贏呢個過程仲好可能會好漫長同有好多挫折。但最後一定會贏

點解呢？原因好簡單，因為呢個係人類歷史發展嘅必然趨勢，舉個例，起初人類係原始部落社會，居住族群越嚟越大，慢慢出現唔同文明、秩序、分工、經濟，後來就演變成封建君主專制社會，由皇帝皇室為核心，以君主至上或者上帝嘅名義以極權去管治國家

後來歐洲啟蒙之後神權至上嘅觀念受到挑戰，學者開始衝破傳統思維框框，思想同科技得以進步，促使民主思潮萌生，至於人類文明由君主專制時期轉變為民主自由時期，係由法國大革命開始，距離宜家已經超過200年嘅時間，我地可以睇到呢200年，有唔同民主自由制度推翻一個又一個君主專制政權，由民主制度取而代之，當然，期間都有斷斷續續出現大大小小專制嘅復辟，例如拿破崙復辟帝制，希特拉葬送魏瑪共和國，但法德兩國最終都係番返去由民主共和嘅制度下統治。

中國亦都一樣，中華民國遷去台灣之前都叫做短暫實現過民主（1947年頒行中華民國憲法 - 1949年中華民國敗走台灣），可惜比中共打敗，自此大陸疆域嘅民主進程中斷，香港1997年之後亦直接受到中共獨裁政權嘅波及，但係，嘅然人類過去幾萬年都走唔出呢條規律，只係存在咗70年嘅中共政權又點會走得出呢條規律呢？可以預見中國最終亦會好似法德兩國咁，極權最終都會滅亡，最後都會番返去民主共和制度之下統治

要記住，由法國大革命至今200幾年嘅時間喺成個歷史長河之中只係佔好短時間，你可以視之為過渡期，由專制到民主嘅過渡期，已經過渡咗200年，你可以睇下今日成個世界，民主政權成為咗多數，專制政權已經成為少數，而我相信，宜家嘅我地已經身處喺呢個過渡期嘅末期

所以，全球民主化其實係歷史發展嘅必然，將來係一定會發生，前題係必須大家都要去為民主自由而努力，正如呢幾百年嘅人一樣，冇佢地嘅努力都唔會令民主得以喺世界擴散，人類歷史發展規律一直引導緊我地，我地要跟住呢個規律，各安其位，做好自己抗爭要做嘅工作，順住呢個歷史規律去走，最終我地一定會為香港帶嚟真正嘅民主自由

#五大訴求缺一不可
#永不割蓆，永不分化，保持改進
#Follow 大波臭閪 = 曱甴
#Follow 立場姐姐 & 攬炒巴 = 君子

we connect 伊斯蘭教

前陣已經講緊
除咗再教育營之外
中共好似打算慢慢滅佢哋族

2019 年 6 月 19 日， BBC 走進中國新疆的思想轉化營報導引起眾人關注。近日，從思想轉化營（再教育營）被釋放的婦女指稱，她們在裡頭被注射不明藥物，導致停經與不孕。

根據 The Independent 報導，維吾爾族穆斯林婦女被迫進入再教育營，並遭受種族和宗教清洗。聯合國和人權組織統計，有 100 多萬的維吾爾族、哈薩克族和其他民族人，遭中國無故拘禁。研究人員表示，「再教育營」和戰爭集中營幾乎無異，對那些被拘禁的人們進行思想改革，以達成種族滅絕目的。

依家已經一樣

[置頂-連登改變世界]929全球集會抗赤納粹，召喚攬炒巴，G20巴，動畫巴，各文宣巴

香港人入黎幫手，成敗一戰，只需大家一步

#ChiNazi
#BoycottChina
#WeHearU

抖音原來可以咁用

#Uyghurs

香港係咪要幫佢地傳啲聲音出去 ?

雖然香港自身都難保

cls好撚心寒
#Nazichina
#Chinazi

推

上網search下「維吾爾族女人 絕育」
中共一直好怕新疆反
而且新疆太難完全控制，加上唔算多人注意
所以佢哋極權統治加洗腦洗得好勁
唔知係咪實在太怕佢哋反，手段越黎越極端
所以係真係好恐怖

我以前都知新疆集中營，但冇乜特別去了解，係有台灣朋友一直同我傾香港而家嘅事，講起中共，佢再提起中共其他野

除左新疆，成都冇咁慘，但佢哋都被壓得好勁
你search下「成都 口罩」
佢哋當地霧霾問題好嚴重，市民出門要戴口罩，所以有人開始抗議，要當局處理霧霾問題，結果戴口罩都會被人拉，買口罩要實名制登記身分證同姓名⋯⋯
我前排睇到，以為係因為香港戴口罩示威，所以佢哋成都先咁緊張唔俾人戴口罩
點知一查，2016年已經出現呢個問題，但佢哋嘅抗議被人壓到冇人知，消息差唔多完全傳唔到出去

所以我哋香港真係要好好珍惜我哋擁有嘅野，同埋要好好守護我哋嘅自由！！！

其實好撚恐怖
咁落去隨時唔係以言入罪，係唔撚出聲就咁悲傷都要入罪

試下twitter #SaveUyghur

暴政真真實實發生在他們身上

我揀幾個我覺得頂唔順的 分享下

我而家火遮眼，去沖個涼

仲2047 過到2027先算

「突發」全新戰線正式開始

幫推

好慘
希望香港唔會變成咁

#FreeHongKong
#FreeTibet
#FreeXinJiang

唔敢睇

屌共匪真係仆街到痴線

你去睇下中國人的回覆，不斷話假片
話集中營有效去伊斯蘭影響
再講伊斯蘭地區普遍像泥沼，不知是指窮還是多戰
求天上的神出手

#WeHearU

we connect

Twitter 要傳達香港人既關注比維族人
中共應付唔到多條戰線

香港未來

Yes

好想知果個迪麗熱巴點解仲有心情起大陸發展

好撚慘。。。

好慘
可惜佢地唔似香港 無攬炒做籌碼

push

Push

屌 聽日香港

借位文宣
緊急法細節英文文宣
各位po上ig twitter reddit時可paste

"Carrie Lam is threatening to declare a state of emergency in Hong Kong, triggering the enactment of Emergency Regulations Ordinance. Here are the details of this law."

連圖

如果香港他朝一日有能力 一定要幫下佢地

唉
真係好殘忍點解世界上有啲咁仆街既人 佢地到底做錯咩要生係一個鬼地方

維吾爾族慘過係地獄

Dllm rubbish Chi-na

今日新彊，明日香港

而中國外交部發言人耿爽今天聲稱，海外僑民如需協助，可向中國外館反映。

要幾厚顏無恥先講得出呢啲廢話
不愧為姓恥

好慘
比支那慢慢抹走佢地嘅文化 歷史 身分
要佢地世世代代做支那人
香港人係咪都想咁

香港人一齊撐落去 捱落去
唔好今日新疆明日香港

831民陣雙普選遊行

手足到時見

維吾爾族d囡囡好正

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

Respect

屌 點解會咁 點解呢個世界會咁 仆街

你地唔孤單
我地都唔孤獨
加油

我地洗唔洗都一齊玩下輸出革命

諗咗好耐，其實有冇可能喺抖音做暗文宣，反攻中國？

好心痛

新屋嶺

天
滅
支
共

輸出革命

救救穆斯林

係中共唔放手 迫我地輸出革命

抖音尋親
提防不知名籌錢黨！追查812．813機場集會嘅捐款去向

同爸爸一家五口全家福嗰條
睇到好心噏

希望我有生之年可以見到中共冚家鏟
全黨死清光

今日新疆，明日香港，未來台灣

真係封鎖消息到完全唔知係成都帶口罩會比人拉

海外僑民如需協助，可向中國外館反映

同黑警講野咁L似

有一天阿爽死了

他的家人都哭着說：「爽啊…爽啊…爽啊…」

有人問他們為什麼哭，他們都回答說：「爽死了…爽死了…」

yes

又係德國之聲
有DE料到

真主係會聽到你地既聲音

全世界都站起來反支共

We connect

最有用
反對違法行為

我都係第一次聽
不過措施就好快到香港

其實嗰陣我喺知乎見到有人講唔俾戴 不過wfc
之後知乎d嘢都俾人和諧晒

守著

絕對要煲大#CHINAZI呢個TERM

維族人如你見到止訊息，一起反抗吧，香港已燃點起革命的火種，join us ！

XinJiang
EastTurkestan / Uyghuristan

使唔使再開多一條戰線

反人類 獨裁政權（仲得人驚過星加玻）

就會出現另一個極權
因為chinese永遠都係Chinese
只會推另一個主人出黎
然後打丁

其實要譴責下啲伊斯蘭國家為左奶共唔出聲至真 淨係識喺古蘭經入面打飛機話要聖戰保護兄弟，但現實情況就係中共一拎啲人仔出嚟就自動跪低幫人含吹奶啜，不亦樂乎

癲咗，好恐怖

睇到好心痛

可以順便推廣#Chinazi
比西藏新疆既同路人
We connect
天滅中共

根本isis同蝈一撚樣

無聲的抗議

Isis變成一個國家時咪中蟈囉

推
火乘風勢

up

唔使等咁耐，而家香港都已經差唔多係咁

香港只要輸咗，下場就會係咁

哪裡有壓迫，哪裡有反抗

可以點樣幫佢哋...
大家都係經歷緊同一件事

好難幫 最多幫手向外宣傳

好無奈，好悲慘，好無助。
依家支那已經成為全人類嘅共同敵人，到底點先可以剷除佢。

中共解體

睇到好sad

前排去旅行 有當地族人隱晦暗示過被欺壓
但係當年仲未開曬竅 未聽得明曬
依加諗翻好撚心寒

支共：家庭團聚係呢個世界最緊要嘅嘢

十分不安

屌 真心好恐怖

其實佢哋求救咗好耐
都唔知點幫佢哋

外國d左膠真係short架

全球竟然無人插手咁唔道德既事情
習種=希特拉
咁大獲既野全球首領視而不見

無可能，因為佢地係回教

所以美國一直無理佢地

點暗示？

早半年呢到仲好多人好支持支共對付回豬，點知琴日點對付回教，今日就點對付香港

屌佢老母
睇到真係好心酸
#Chinazi

左膠冇極限

也有人說他們很快便能相見........

正義GC

啲片睇得到維族人好絕望

終共之戰

香港人輸左就會咁

好心寒